樊敏華：大量商舖恐倒閉

記者毛麗娟報道：香港九龍西各界協會會長、高寶貿易發展公司董事長樊敏華（見圖）在深圳表示，現在香港的形勢是商界最擔心的，局面已經明顯影響了香港零售、消費、餐飲、旅遊等行業的正常運轉，希望香港政府、警隊採取強制手段、盡早制止暴亂。

樊敏華認為，局面得不到控制的話，接下來整個香港社會都將受到影響，自己與商界很多人士交流，發現最近商界的很多活動被迫取消了，大家紛紛表示，暴動最多進行三個月就會導致大量零售商舖關門，而今事態已經持續兩個月，再惡化一個月的話，商業零售業都將變得蕭條，並對市場信心造成影響，很多經營者就會縮小營業規模，導致普通市民的就業境況惡化。

樊敏華表示，當前整個香港社會都有點迷茫，但現時了解到中央對香港形勢的判斷和底線，大家都在考慮下一步的應對方式，看怎麼做能既減少損失又控制局面，商界也清楚了接下來將做哪些工作，把中央政府的方針貫徹到接下來的工作中，讓商業恢復秩序、恢復活力。

蔡毅：各行各業受牽連

港區全國人大代表、興翔集團董事總經理蔡毅表示，香港現在局面對香港商業影響很大，影響了香港在國際上的聲譽，香港以前是全世界最安全的地方，現在香港這個法治社會受到衝擊，營商環境受到影響，繼續亂下去的話，遊客會減少來港，零售業首當其衝，接下來，各行各業也會受到影響。

大家一定要繼續撐落去,唔好畀商家佬睇死
只要我地撐到港幣脫勾從而引發大支爆就係勝利既一日
依加你地要做盡量儲錢不消費,換美金,留少量港元應對將來經濟大蕭條

借個位,提提你

出黎嬴翻香港

尋日開會，今日就開工吹風了

抵啦

藍絲廢老專用長輩圖---20190808 聲優大招募&FB,TG文宣平台成立啦

死都係奢侈品死
必需品冇咩問題

後生仔,你地冇做錯
一定要攬埋班商家一齊落水

大量商舖倒閉 => 租金減 => 創業者創業成本減低及商戶經營成本減低 => 百花齊放百業待興

恆指升緊幾多點？

關我撚事? 你賺錢我有得分?

恆生成份股七成都係大陸嘢嘅時候，街上面d鋪頭會調返轉咩？

香港700幾萬人仲係度, 無多無少, 鋪頭唔會少左客
除非專做大陸客，大陸團果D鋪

咁開心呀？

零銷費 佛系生存

恆指*

同7婆講啦
同我地講把撚咩
我地輸左都儲錢走佬
你唔係諗住仲有生意掛

點解唔提鋪租過高問題?
死都唔減, 網上自己買好過

好多藥房執啦,我點掃奶粉呀

做香港人生意嘅咪唔會死囉

想人為制造一個月deadline

各界協會
底都唔駛起

搞死中資鋪頭冇問題

會倒閉係因為租金

環球經濟增長減慢係不爭既事實, 唔好將所有衰野賴落示威

突然覺得維基走得好前
HKTV好似完全不受影響咁

怪就怪共產黨

執咪執 關我撚事

快

2014年講到而家了

衝擊法治咪就係政府lo 無權無勢既人點可以衝擊法治

幫襯有良心小店

關我撚事?
你搵幾撚多我都唔會幸福D

暗示故意倒閉？

以前商家唔係成日威脅政府要撤資咩 ???

就算香港死左世界都仲有大把地方畀你地發展,有大灣區

有歐美日澳,不過你地要知道人地有最高工時,勞工權益世界最高,同時記得交足tax

［緊急］我地就黎輸！！！

Btw, 我會接機！
———————————————-
請大家集中火力推8月9-11日瘋狂接機呀！

開始時間： 2019年8月9日下午1 點起
地點 ： 一號客運大樓機場接機大堂
1. 不申請不反對通知書
2. 和平靜坐，不衝擊不破壞不入禁區
3. Be water
4. 促政府答應五大訴求
5. 停止暴力打壓示威遊行

文宣有彩色、有黑白！

decathlon表示........

唔屌政府重要求制暴，送佢一程啦

多謝柒婆啦

經濟好樓價升得咪仲勁 打多兩份工做多兩世都供唔掂

非常好
上水每行兩步就係藥房
尖沙咀咁多金鋪
你叫我地唔係食藥就係食金?
你當我地係鍊金術士?
仲有一堆又一堆既連鎖店
你地做唔住就最好,成日抬高個價然後再減價
根本執哂佢還返D鋪俾細商戶就最好
我非常樂見呢種現象

現在香港的形勢是商界最擔心的，局面已經明顯影響了香港零售、消費、餐飲、旅遊等行業的正常運轉

無大陸人的香港先叫正常!!!!!

聽聞好多酒店event取消同要員工放no pay

Um，所以商界你最好叫林鄭快d出黎回應，唔係唔會停到件事

租金減啦

自己生意做得差就賴

強心針

金鋪果d一早就要執柒哂佢啦

問政府。

做乜搞修訂逃犯條例？

抵啦

條街仲係咁撚多人

最好執7晒佢
而家小咗大陸人條街好行幾多

啲租咁撚貴
本身都多舖執
你班業主死唔落價咪攬炒

開始靠嚇
證明抗爭有用

成條街都係金鋪 仲要同一牌子 開幾間
希望執柒晒佢 ，開D食 娛樂
去吸一D高質遊客好過啦

平租鋪位

一切都是佔中

吉野家執撚哂先同我地講

焦土

做對了

暴動?

做大陸佬生意既鋪早執早著

關咩事啫
遠因：中美貿易戰
近因：777逃犯條例

用返5年前個招

幾撚時有暴動呀
又借啲意想屈示威者

香港做生意係必賺架,蝕咪叫供應商收少5%,員工減薪加冇償ot共渡時姦

政府管治失敗，拖累經濟，問責團隊及警隊高層理應下台

跳番part舞 喜迎 0銷售

警隊強硬手段？我唔去消費唔通拎住枝槍逼住我去買/食嘢咩？

On9
商舖倒閉最傷係班地產商
關我撚事

而我不知道樊敏華是誰

$20張: 最低工資導致三份一食肆倒閉

把中央政府的方針貫徹到接下來的工作中

尊做大陸客水貨客個D抵你死丫
講到好似D香港人屋企地下會爆D日用品出黎咁
我地都會落街買野, 買餸煮飯架

又出呢招

接受鐵腕維穩全城冚包散呀

專做大陸客嗰d咪死

唔明點解仲有咁多支那人

為左令廢老廢中支持我地，我宣佈保家衛國文宣行動正式開始

求幫推
返工推唔到

好事嚟

自由經濟

冇人租既話會減租

冇本事賺下一代年青人嘅錢，早啲收皮執笠係好事黎

我無嘢講

幾個月都捱唔住學咩人做生意

錢就你賺
屎就香港人食
咁撚著數?

快 d

本地消費必需品持續穩定
證明係情緒渲染
令香港人無一個想消費既情緒

叫港共找數啦

唔通佢想係呢件事完左之後增加強國自由行同購物團黎香港 到時強國又可以講，要不是xx照顧你們

藥房

D金鋪藥房終於可以收皮，租金回落，真正服務香港人既小店就會多返好事黎

又打悲情牌

如果生活用品可以回歸之前既價錢就好

當警察因為一個後生仔買咗技筆拘捕佢嘅時候
你地班港豬仲可以係到怨冇錢賺
真係不見棺材不見眼淚wo

唔買就唔買嫁啦

好丫,開心事黎架

所以政府應該盡快 順應民意 回應市民

盡快開始反警黑調查

抵

連銀行都玩緊virtual banking 減少分店

係時候諗下點樣改變觀念做網上生意啦

鋪租咁貴本身都係問題

只不過你好景果陣叫做頂得住者

消費

唔好賴佔中，支爆就支爆啦

垃撚圾，你班商家佬唔捱得

淨係識埋怨社會

又唔好好發展自己盤生意

生意唔好淨係識賴社會動盪

而家啲商家佬真係冇撚用

不消費
不合作
不撤
不散

因為貴租

支爆支爆

又黎

200萬人出街金鋪都唔駛停

你班賤種驚狗有事無事就叫人關門

咪就係，倒閉關我咩事。 講到我地有責任比錢佢賺

香港九龍西各界協會會長、高寶貿易發展公司董事長樊敏華（見圖）在深圳表示，現在香港的形勢是商界最擔心的，局面已經明顯影響了香港零售、消費、餐飲、旅遊等行業的正常運轉，希望香港政府、警隊採取強制手段、盡早制止暴亂。

收皮啦鄉黑

我見狄卡龍同五金鋪盈利大升喎

政府施政側重地產➡️大陸黑金炒高舖價➡️商戶捱貴租➡️市民捱貴物價➡️樓貴租貴市民生活艱難➡️基層人工低入不敷支➡️商戶唔開舖白捱貴租➡️屌鳩示威者影響民生

個源頭根本就係政府施政做成

尋日雷射筆冇鳩用都大把人買
你今日同我講經濟收皮
人唔笑

難道jack wills倒閉全靠我地？

做生意實賺架咩 証明無做好風險管理 做單一客戶巿場 唔夠銷售渠道 講完

拿拿臨去返2003年水平
我要$21食一個焗豬扒飯

其實貿易戰開始後已經見多咗空舖/變夾公仔舖

藥房？

關我撚事，錢我又無份分
你啲野又唔係比我買

你班商家佬唔想攬炒就加入對抗政府

$10碗魚旦粉

就係想咁，通脹先會回落

請保持危機感
唔好再打飛機
思考如何反制
勿再自視過高
脫離同溫層
打輿論戰，最忌低估敵人。

係時候洗牌啦
開埋d鋪都唔係比香港人行既

遊行區域非藍色餐廳同便利店盈利都大升

做生意包賺？

我要攬炒

唔好屈9示威者, 零售由2018開始已經轉差

From: 政府統計處

香港人依家係零消費
唔好益商家佬

番大陸開咪得囉
大灣區咁勁

成日話搵食/炒樓/炒股
食都無得搵到時就一齊反政府

唔捱得咪離開香港囉
你地都係咁對後生仔講

日常用品點都唔會炒粉 死都係死金鋪 名牌 同貴假藥房
有無見過M記會執？衰到沙士都頂得住
問題係班商家佬撈到無油水咪唔做 邊有商家佬做蝕本生意

Very good！

正解

要咁多間藥房做咩

藥房執柒晒佢咪仲好

係就快 驚閪咩 奢侈品倒咪倒
閪茶果d 最好快d 執鳩左佢

生活中根本好多野係唔需要

減租金好過啦

還富於民賺左咁耐仲唔夠？

倒咪倒囉,反正乜野都俾人落黎炒到貴一貴,支持焦土

最想啲連鎖店少啲

死多d藥房 自由行舖頭啦

一陣又賴落佔中到

佢自己啲服務差
咪賴鳩其他人啦

金鋪藥房帶頭唔該

俾領展同連鎖式店舖搞到死唔少小商戶囉！

摺哂D自由行大牌鋪
開返小店
條街好行左
鋪租唔再chur 到衡
創業易左
職位空缺無變
街坊受惠
買野仲開心左

儲錢 不消費 一直做緊

順便打巢地產霸權

加取低工資果陣都咁講, 結果呢?
倒閉左先講野啦

點解叫示威停?
點解唔叫政府回應訴求?
唯一停運動只有訴求得到回應.

五大訴求,缺一不可

買多D TVB廣告囉

好

示威對經濟影響遠細於警黑勾結政府無能送中條例 睇個市就知

將減少購物融入生活中

同林奠講啦

執邊啲先？如果執咗啲藥房、珠寶店，我捭頭捭個👍。

利好消息

我日日食良心小店 食良心餐廳 就生存到 林鄭玉石俱焚

執撚柒佢 你冇錢賺關我撚事

距離勝利又近一小步

14年瀨到依家 究竟係個政府廢 定商家佬廢 定發展商仆街 唔岩可以屌埋香港，大陸人唔消費喎

好!

哦~係咪啲咩藥房 珠寶店 同護膚品店呀？

攬炒咪攬炒

相信背面有加壓

呢幾日開始不約而同地有唔同界別人士出黎叫停

有某大學校長 不知名牧師 汪汪家人 數之不盡

證明無大台方向正確 佢地想搵人入都無位 只可以係唔同平台對空發炮

我唔認同呢種做法 但有必要考慮停止送頭

再圍再叫 其實一定唔會放人

買一送幾十 為啖氣真係值得送同路人去死?

上面班人d糖衣毒藥可以參考 但一定唔可以照單全收

差一個月炸 大家繼續keep住
攬炒go

其實點解啲人會咁反智去諗示威影響營業
而唔係點解諗 點解富可敵國嘅香港都可以因為示威而需要擔心生存唔到

拭目以待
萬一你預計錯誤就唔好再出黎9up喇

點解無人話個租貴到唔合理

華人基因欺善怕惡 多謝勇武手足

表示 fatfat 喇呢鋪

唔好亂消費，不娛樂，留番D錢

執咪食綜援囉 你執關我鳩事咩 香港人夠就執啦

白痴...無生意佢實減租...幫緊商戶呀ON9

又學佔中嗰套悶唔悶啲呀屌

咁唔鍾意移民囉

五環圖好靚 要求長期post

老實講 香港嘅旅客主要人數同產業一早俾大陸客搞到相當畸形 而家未嘗唔係restore返去equilibrium

係送中條例影響外資對香港投資既信心+中美貿易戰關稅影響呀。關示威撚事咩

最好就執晒啲水貨藥房

好野

做生意包你一定賺錢。。。咁駛閪人打工咩。。。人工跟本追唔上通脹
租金回落。。真正香港市民都唔駛咁重負擔。。唔通香港人日日都要去藥房同金鋪

就派你地死先啦
周大福，周生生！

大陸而家驚輸出革命多過大頭奶粉，大家唔好比佢停

呢d咪又係講畀班地產商聽叫佢地好出聲帶香港人風向，因為知香港人最鍾意返工，當商家威脅你以後連工都冇得返時，好多所謂淺黃就會收聲。

大商家支持政府，只能說抵死

等下國內同胞打“九“

地產商大幅加租搞到大量地區小商戶倒閉個陣佢唔講?

網上商店

大量店鋪倒閉 租金咪會下跌 好事黎

失業率上升 義士數量大增

Exactly

想睇

經濟攞A？

唔覺商店好大影響喎，你賣咩呀？都好大關係喎

興奮

酒店靜唔係琴日先開始，靜左成年，尤其係三星個堆，因為主力做大陸客，但大陸客唔過夜/訓ATM。近排客少係0721 日本出左屯門元朗旅遊警方示先惡化左。

共產主義

黑社會繼續橫行霸道
所有鋪頭都唔敢開tim

你講緊邊d零售呀
藥房呀？定金鋪？呢d死一半我都唔可惜

執撚柒曬啲藥房, 成條街即刻乾淨曬

一定岩啦
需求線係直線不變

警告 又想SPIN去示威者度 事實係:
1. 中美貿易戰令經濟轉差影響消費意欲
2. 政府未有正面回應民意以致市民消費欲大減

誠哥頭破產啦

埋怨社會前，先檢討自己

屌原來不足10%

留名等睇全體大中華膠守護香港, 咪撚賣樓走資移民留係到守護祖國啊

咁要繼續做！

業主應該繼續加鋪租, 佢地唔提咪即係覺得依家鋪租根本唔高

唔係咁開心啊嘛

示威剩係影響零售旅遊？
會唔會太天真

真心...我女友間鋪生意重好過之前個月...
點解既呢?

階段性勝利

防具店？

好波 歡迎街坊出黎做生意

有錢賺又有冇分錢比我

香港因種種問題, 如法治, 基本自由等
加上外圍經濟狀況漸漸失去競爭力！
這是我看到的根本原因。
其它的, 充其量只是雪上霜吧

推到記者 4點警察記招問點盡力阻止8.11北角斬人預告成真

請入內push
救人要緊

希望唔好畀中國同胞知道班黑社會日日出街斬人
叫佢地多d來香港幫手買野
畀人斬入醫院一日都好似1000左右? 當住酒店

好！

熱烈地彈琴熱烈地唱

推

咪係，反正我哋又唔係得益者

最好死哂啦, 留名等睇戲

減租咪得囉

原來開舖做生意係包賺唔會汁笠

零售商舖有邊間關門會影響到香港人

五金批發 運動用品零售 飲品食物製造業跑贏大市

金融 貿易點都係中國同美國影響力大過我地啦下化

邊間倒閉？我準備創業

on9, 肯定唔會, 強國大把錢.

你自己做唔掂就賴人？都痴撚線

又入我地數 倒果為因俾你睇
低消費生活開始

仲影響到咩

講下你既見解

消費是個人選擇 不喜歡不買 不開心不買

因為政府不回應 令我們非常擔心前景 故必須低消費 儲錢為未來作準備
香港經濟就交給各位支持政府的朋友去支持！

連鎖有幾多執幾多啊唔該

關我撚事咩
要倒都係啲專服侍大陸人嘅商家倒先

攬炒囉

快啲執執撚晒啲藥房同金舖佢唔該

期待
十蚊午餐肉豬排飯的日子

Push

藍舖倒閉
黃舖生意好左

執晒d藥房化妝鋪，好呀

冇暴動，
少D警察
阻止紅衫白衫
一切0k

呢班港奸賤商食屎係順應時代

受影響既係班單一產業化，唔識做生意既垃圾，無大陸遊客就受影響，就抵執啦。又唔見撐示威者個啲商家佬屌無生意

零消費！

大量賣港商舖恐倒閉

做對了
我地要令舐共商鋪倒閉
只去真香港人商鋪消費等佢地生存到

關我撚事咩 行得正企得正怕咩冇生意

普通手機配件鋪
罷工又罷左
計返全個月計 都生意好左10%左右

D租咁撚貴 整走堆唔係靠本土既垃圾藥房 金舖 連鎖店
簡直皆大歡喜啦屌你老母
佢地唔死細舖點生存 on9

你叫林鄭解決
完

咁快啲叫林鄭月娥辭職，落實普選一人一票選特首啦！！！香港就黎死啦！！！

1 扭轉產業單一化的問題

2 對創意科技行業有利

3 生活必需品減價

太好了

藥房，金鋪

有咩就同林鄭講！
今日建制派又出黎撥火！焦土唔好怪人！

Noted with thanks

收租無本生利，管理費水電煤另計，完全0 services，一個月收你幾皮

推到爆！

政府施政失敗導致民怨發起示威活動，根源不是在政府嗎？你會不會怪一個被強姦的女子說她反抗時候踢傷強姦犯很暴力很不和平？

香港人忙於正事，減少消費，零售業叫救命
立刻成立獨立調查

見到啲乜尻各界協會已經唔使睇

明明係差佬喺度先搞到你冇生意做
繼續死撐囉

想失業好耐，快d搞死零售業 最多咪做看更，冇得做就咬老綜

以前食野真係唔洗諗荷包

執左咪好
執左無人租就減租
糾正返租金過高呢個情況

傻撚左？
香港幾時要靠零售業

快啲執晒啲藥房金舖同化妝品舖

對面明顯打温情牌

幫推下面post俾文宣見到
再冇民意支持 個運動好快去返佔中既結果

文宣新方向！打温情牌！！

我要民生鋪,你依啲賣垃圾收皮啦

一起吃草

最好嚟個大洗牌，執撚晒D名店藥房金舖佢

班商家仆街明明係反送中最大得益者之一，唔幫口不特止仲踩多幾腳

罷買

大陸經濟差冇自由行又關我地事

做開香港人生意既又點會冇啦啦係呢段時間先執姐

6月9日
一百萬人上街遊行發聲
但五大商會盲撐政府堅定修例, 以家同我講影響收入, 你地商會都係殺人幫兇, 唔抵可憐

快d執

同淋病講啦

香港人幫襯既咪留得低
果班靠藥房做大陸西生意既咪仆直囉

唔同業主講話共渡時艱減租？

明明反送中點解矛頭會指番向香港商家？

我果度六間鋪三間少左生意都仲有錢賺

另外三間逆市上升添喎

利申 飲食業

租金噤貴, 有d地區不嬲都多吉舖架啦

高寶貿易發展公司董事長樊敏華（見圖）在深圳表示

好人好者響深圳開公司?

幾好呀 香港土地資源和經濟重新分配 徹底糾正幾十年來的虛假盛世幻象

淋奠整篤屎，中產階級都移民啦！爛命一條假勞都買唔起

官塘食放題條龍同D人多圍深水埗差館

一矢中的
咁奶支那人收左皮就抵撚死啦

唔好怪遊行集會嘅人

而家香港比共產黨入侵
林奠政權漠視民意, 打壓香港人
再加埋公安隨意虐待市民
仲成日話出解放軍

我真係無心情買嘢
今日唔知聽日點
仲點會買嘢？

收到風深水埗區鋪位加價 係咪政府補貼 迫到人執笠

我就係驚你唔死
做唔到生意都係業主受害
租客反而受益

執柒哂啲藥房佢啦仆街. 成條街有2-3間係到有冇需要呀?
又唔講佢地踢走哂有特色小商戶只係掛賺人民幣既藥房開到連鎖店咁

有請小鳳姐

咁就要執就快手執啦
反正好快被市場淘汰

我仲要係到住幾十年都未撚驚
你班死廢中廢老驚春咩
香港鋪頭開黎做大陸客 唔係本地人
本身就唔岩 唔抵可憐

理撚得你地死呀,無自由就攬炒啦,搵咁多錢,都唔識幫返香港人

適者生存啊 死返大灣區住啦

咁多藥房金鋪根本係多鳩餘，
執咁啲咪仲好

本應就唔應該存在咁多

支持

憨鳩 執都正常啦
轉過頭咪開過其他
生意100%賺邊有人做打工仔？

光復香港雷鐳革命

就算死都係死旅遊區的貴租店鋪先啦

專做大陸客生意既就自己檢討下啦

生意少左, 做唔住, 如果減左租做唔做得住?
租金佔成本幾多呀, 唔該講恐倒閉既人, 自己諗下

本身對民生有關舖，例如文具舖都死咗好多
茶餐廰因為租金一年加2次3次價都有
死藥房金舖關我L事

香港睇到YOUTUBE既
上去搵下外國暴動係點樣
如果真係暴動的鋪頭重有得剩

唔識在香港做生意 就返大灣區做啦

我覺得比較大可能係呢
呢堆商鋪表明會奶共
所以比人批鬥
我敢保證你貼一張 光復香港時代革命, 立即客似雲來

好驚呀快啲換啲錢做美金先

地產商減租共渡時艱咪唔會執？

遊客/水貨鋪全部都要死

租金貴 網購興起先係重點

抱歉……「贏」返香港
你打錯了秦始皇嬴政的嬴。

以民生換來嘅不義之財，仲講到我哋有得分咁

係？咁就啱喇

印銀紙咪刺激到增長囉

正呀喂，租金終於跌
我可以租間鋪賣觀星器材喇

佢唔講下邊個係始作俑者？

放心 倒閉的只會係傾向銷售貨物畀大陸客的商鋪

關我咩事

零售業好好班後生都買唔起樓架啦, 仲要黎做乜?

屌係老母 茶記食個飯50 蚊大家覺得正常咩？
我要番番去早餐18 蚊，午餐23 蚊個年代呀

你問下3M 迪卡農賺幾多

自己睇下成件事
呢2個月點解爆咁大鑊
先屌人啦柒頭
連對準邊個都唔識

快撚啲呀屌你
攬炒

係大量開比大陸人買野既水貨鋪會倒閉姐

一個鋪位月租都成十幾三十萬
更大鋪就更痴線去到幾百萬咁計
你唔同個個月無理加租嘅人講
去同其他人講係咩概念？

整包嘅人表示消費者要畀多啲錢
但就冇去討論過啲賣原料嘅人無啦啦加管理費？

暴你老母
真係暴動你啲貨被人搶哂再燒鋪啦

香港人咪算係咁
以前大陸直頭吊死地主 佢地唔會想發生掛？

手足齊檢舉！ 唔該 🙏🏻
段片影到勇武個樣！

傻西 今個月五金，藥房，服裝類，禮券賺到癲，根本振興緊香港本土經濟

lm

政府回應咪冇問題囉
有咩野屌林鄭
有咩野屌中共

咁熟口熟面既

屌，原來係屋企個廢老tone

零售業市道蕭條，好多依附喺零售業既行業都會冇左收入來源，例如local CPA,trading 採購,HR agent

租金下降？

剪少次頭髮，果啲抄日本QB House 既垃圾速剪又少50蚊收入，食少餐lunch，果啲垃鳩圾茶餐廳又少50蚊收入，買少件衫，時裝店又少100蚊收入，我急不及待好想玩下了

嚇？好明顯加士氣

執咪又係藥房，金鋪，奢侈品d 鋪
執左佢， 本士商店多返
多元化返，不知幾好

好事 終於唔洗10步1藥房 20步1金舖

香港經濟在差啲 啲支那人可能會返番上去
到時香港就冇700萬人喇

執曬啲連鎖店好呀

快點強姦我

藥房金鋪藥妝店 少幾間 無所謂啦

喜聞樂見

wonderful
呢d多餘嘅鋪執左都係好事

藥房、五金舖、士多、買遮嘅不知之好生意

新填地商戶表示 你含撚啦

繼續罷買

個個都一箱箱水同寶礦力咁買
仲有啲禮券

係時候還返比香港⋯⋯

一直都係佢地加成本落租戶，
再要消費者食，
政府都無正視問題

係咪架，過左兩個月未有人汁粒wo,係咪三個月就會汁粒架真係

除左坐車同茶記
其它都唔買
唔買野半年先

攬炒好爽

好想見到有翻本地特色嘅人情味小店！
大財團壟斷太耐啦 香港人加油

咁空氣咪會清新左
又可以聽翻多啲廣東話，粵語都光復埋
喺好事